DLLM 一定係咁啦

【沙中綫醜聞】《明報》引螺絲帽供應商：螺絲未完全扭入「一定是錯」
港鐵沙中綫紅磡站開鑿石屎抽驗鋼筋接駁，結果十個樣本中最少六個不達標。負責生產工程螺絲帽的「人和科技」昨日發聲明，稱正確的安裝方法是將鋼筋螺絲頭的10圈螺紋完整扭入螺絲帽，而扭入6圈亦可達承載力最低要求。《明報》則引述人和董事總經理林恕如稱，對大部分鋼筋安裝不到位感到「好驚訝」。

「人和科技」指出，以直徑40毫米的螺絲帽而言，完全扭入10圈螺紋可產生1003MPa的設計承載力。若螺絲帽扭入了6圈，應可提供600MPa的設計承載力。按照政府要求，承載600MPa是接駁位最低要求，《混凝土結構作業守則2013年》就此類螺絲帽訂下的標準要求是625MPa。

「人和科技」稱，了解政府將審核部份鋼筋未有完全扭入螺絲帽，對沙中綫紅磡站結構安全的影響，當中必涉及評估和核實螺絲帽與鋼筋不同程度接駁不足對結構表現的影響，如政府有需要「人和科技」必盡力就評估提供協助。

林恕如：對鋼筋安裝不到位感驚訝

另外，人和董事總經理林恕如接受《明報》訪問時稱，對於大部分檢測的鋼筋安裝不到位感到「好驚訝」。港鐵至今發現扭入最少的一支鋼筋，僅扭入螺絲帽約6毫米，承受壓力為政府要求的四分之一。

林恕如又形容螺絲頭未完全扭入螺絲帽，做法「一定是錯」。公司過去從未對外透露產品安全系數細節，是希望用家將鋼筋完全扭入螺絲帽，但今次事件引起外界擔憂，故認為有必要回應。

相關報道：香絲帽供應商-螺絲未完全扭入-一定是錯[/url]

係咁架啦

起鳩我底

我都係關心你啫

想同你過每年除夕

今年好忙 要下年先

屌你 我又孤零零一個

無開好撚耐 wtsapp better

即係我係咁意將個套笠係鳩窿附近都可以達到避孕最低要求??

垃圾仔